漢字不自由不民主，演化速度不及口語

由有「可摸以」呢個詞喺口語出現，到用漢字寫得出黎，演化過程經歷咗幾多人嘅偷偷摸摸，浪費咗幾多時間？呢個只不過係 is not 變 isn’t, I am 變I’m, going to 變 gonna 嘅現象。人地英文一個Reddit度已經建立到同完成到嘅約定俗成，你要成一整代人先做到。所以人地隻語言已經用黎解構緊上帝嘅奧秘，可以用黎寫 standard model，而你隻語言就連二千年前古希臘人講原子嘅思辨嘅類似討論都冇，係有原因架。